﻿### Вопрос: что делают команды `grep` и `diff`

Команда `grep` предназначена для поиска совпадающих слов или строк в файле, соответствующих шаблону, заданному в параметре Шаблон. Чтобы выполнить поиск по всему каталогу файлов, необходимо указать имя каталога. По умолчанию grep чувствителен к регистру. Каждая найденная строка записывается в стандартный поток вывода. 


Команда `diff` предназначена для сравнения текстовых файлов. С ее помощью можно сравнивать как отдельные файлы, так и содержимое каталогов. Если в качестве параметров команды `diff` заданы обычные файлы, расположенные в различных каталогах, то результат работы команды `diff` - список несовпадающих строк.
